連登仔嘅國際視野真係笑死人

睇返美國咁多屆總統，民主黨都係平庸而且軟弱。

咁嘅post 都上到熱門
羅斯福都話軟弱

老布殊 小布殊都好親中
又變咗民主黨人？

真係笑撚死
好心讀多啲歷史
唔好淨係係連登echo chamber圍爐取暖
靠你哋打國際線就玩撚完啦

事實兩黨都有人奶共
唔通兩個布殊唔使屌？

影空姐牛肉飯手足被控襲警
聽朝9:30西九龍裁判法院提堂

🟥旁聽好浪費時間喎～
🔴被告花既時間多啲定你？

，

印象派論政得啖笑

一日唔知咩叫新自由主義就一日唔會明西人奶共係乜野一回事

好快呢度又比人屈做五毛pr圍爐post

想學歷史政治真係聽番晒蕭生先

好有用

講真
睇多啲燒山都有用

根本連登all in 侵仔係錯哂

如果選唔到 變相自己嘅論述完全收皮
要撐就撐美國 無論乜黨最後贏

奶共都支持？

唔通拜登on9

樓豬左膠五毛共諜黑警國安pr

連登仔：你個死左膠唔好阻住我奶侵侵袋底

中晒陶傑毒,總之民主黨就係仆街,拯救世界就要靠共和黨.

大選完後如果侵仔收皮 跟住點？？？
Ff侵仔贏硬？

咁你想邊個贏

想侵贏
現實好似機會好低

咁得啦

有好多連登仔左右翼都唔識分

隔離德國遊行個post

明明係右膠libertarian
都要話係左膠
係咪小學生黎？

個個自以為係沈旭暉
其實袁彌昌都高佢哋100班

紐約時報 ：喬治布殊不支持川普連任

望下#4

即使佢唔收皮
但係如果佢反轉親中搵水呢

仲有呢個垃圾post

極右示威都可以講成左膠
同當年紅衛兵將所有反對意見都老屈成右派有乜分別

基本上所有佢哋覺得唔順眼嘅人都只會用左膠形容

其實左膠係咩都未知

小心傻仔入黎話你左膠五毛pr公司

咪係
pelosi對支那夠強硬，佢咪一樣係民主黨
事實係兩黨都有共諜
無謂神化某一邊
所以一直講話要兩黨鬥黃

等俾人叫pr五毛mon po狗

但係唔會係拜登

任何人做總統, 都要靠兩黨夾實

真係
其實全部都中意人管

邊個話一定

連登仔用緊中國人嘅思維黎睇美國
人地個制度唔係一個人好似皇帝咁話哂事
拜登做左總統都唔係好似習帝咁隨心所欲

拜登條垃圾就收皮啦
所以我咪講兩邊都有人好有人唔好
McConnell咪又係共和黨
之前個人權法佢都好似有份阻撓

以而家個勢, 無可能唔會夾
香港法案都獲大比數通過

W

exactly

明知佢一定奶

點都唔會支持

真 其實好多連登仔都係冇知識乳臭未乾既傻仔 好心虛心d睇多d書先出黎comment啦

我都係咁嘅意思

g chi樓主直線屌7唔讀書冇知識既兒登仔

過咗骨咪另一回事

睇吓克林頓

已經講左好耐，連登仔連美國有50個州定51個都可以嘈一輪

事實係好多人，包括我自己在內，都唔係話好熟政治
有人帶風向話奧巴馬係垃圾，然後又引伸到成個民主黨都垃圾，個個聽完就覺得，好似又係喎，又加埋把嘴去屌

其實我覺得唔熟政治無問題，唔熟就唔好亂跟風向，想發表意見嘅就自己做吓research，唔好人講乜就乜

呢個道理好似好多人都唔明噉

咩都用中港台關係 黃藍去解釋所有政治野先過癮

睇兒登仔講國際政治真係笑死
咩都屈人左膠先
對政治唔理解又意見多多覺得自己最醒

其實唔係個個都識晒啲嘢，唔識都正常
最核突係以為自己睇得好通

有時真係唔知啲連登仔哪來的自信 好似啲廢中乜都唔識又要懶叻鳩up
好心唔熟既野一係就做下資料搜集一係就謙虛啲唔好咁有信心係度鳩吹啦

A

根本好多咩叫左 咩叫膠
都唔識啦
又唔肯睇書

仲要成日當啲右翼 twitter 係可靠新聞source，然後集體炒車

【突發！】領館內懷疑有證據證明支那有份搞BLM!!!

BLM示威者持AK47先發製人攻擊響鞍司機全miss，結果被司機用Glock反殺

真 明明直情成班反疫苗撚
一野屈咗落左膠度

同公園阿伯同level

以前見過有連登仔鬧個唔願墮胎嘅人做左膠

不過班右撚老作新聞已經成功帶風向啦

好多標題黨睇完個標題就當左係真

08年班香港人仲講緊我要做中國人呀屌
你期望奧巴馬當時會知道要打柒支那咩

其實連登仔憑乜去all in? 有票定賭切J?

你依啲完全係負面宣傳
我係老蕭就炒咗你

左膠先係支持墮胎

應該習以為常啦
連登仔：女人係雞係公廁、窮人生仔正仆街

係，不過上面條友所有post及留言hard sell老蕭

就好似啲媒體將所有右翼劃做極右一樣
將所有左翼劃做左膠

冇人迫你聽

自己選擇

佢哋又唔係話支持嘅，純粹係撇除宗教信仰情感下尊重婦女生育權

你啲sell 嘢技巧差到失禮你老細

已封鎖會員 - 餸號黃
已封鎖會員 - 新界皇帝
已封鎖會員 - 係！各位網友！
一入嚟就有3個

根本唔係左翼啦
班人係純粹膠

拜登真心j唔落

連登仔眼中國際政治我兩類人，舐共同唔舐共

極右同極左一樣係屎

最撚好笑係另一邊又有人話民主黨總統鍾意打仗
一戰二戰韓戰越戰都係民主黨總總統治下開波喎
好多連登仔國際觀就係有咩唔啱聽就話係左膠民主黨搞中間自相矛盾炒埋一碟唔會理
所以唔洗咁認真，笑吓撚吓佢地就得

連登仔淨係撐侵，其他總統個個都話垃圾

連登：奧巴馬=拜登=奶共=民主黨全部仆街奶共

邊面多人like咪撐邊面

排名（on9程度）分唔分先後？

話燒聖經係左癌人地會唔會話你燒基本法係破壞法治

林肯一定又係民主黨啦

小布殊 有做過總統咩
切尼好似先係總統

唔知
成日見到佢哋出現

樓主個名鬧呢班柒頭別有一番風味

00-08年個位係邊個

中曬

奧巴馬=拜登=奶共=事實

人哋係多元政體（Polyarchy）

你估好似香港咁咩

切尼

新自由主義唔係係80年代最興起咩？列根同戴卓爾夫人

想無論邊個贏 香港都贏

屌

終於get 到

自隊半打

唔同意

林肯解放黑奴打內戰，以嗰班連登仔角度應該係超級大左膠加賣國

個底始終都係中國人

我之前話奧巴馬係平庸，唔算係垃圾，而且分析比佢地聽點解奧巴馬無故意放生支那..................結果被一大班屌話民主黨就係原罪

不過南北戰爭果時既共和黨真係算左派，民主黨反而係極右

如果party switch 計埋佢真係現代民主黨員

收皮啦用聖經同垃圾基本法比

好似同我講既野無關係喎

問題係政黨政治會夾實個總統
所以最重要係美國民間 兩黨議員 一齊支持香港
唔係拉一派打一派
到時民主黨比香港人屌到嬲鳩咗
上台奶共仲大鑊
幾時都係 拉攏多黨同民間支持
盡量唔好明確表態支持邊個 尤其喺Twitter

有一次蘋果日報個頭版激鳩左Pelosi

其實陶傑一向都好欣賞羅斯福

香港咪係做咗25年全球最自由經濟體囉
就係環境咁所以無人知乜事囉
俾佢哋知乜係neoconservatism就慘

真係又一個衝出嚟柒

又係呢條on9
上次先笑鳩完佢咩都賴曬落民主黨度，咁快又出新post

如果英國有人反帝制 屌事頭婆得唔得先？corbyn 唔跪女皇 反傳統係咪又錯？連登仔永遠覺得自己做得啱人地就錯喺香港要無底線抗爭出火魔，咁點解燒聖經（唔認同嘅理念）就有問題？

好啦 我當你尊重宗教，你有冇用一樣嘅standard睇可蘭經，同樣standard對待穆斯林？自己諗下你喺香港反對體制，做咩美國人反對體制就屌人左癌？

典型不學無術傻閪

最麻煩既係真係會有好多人信佢地既post

連登仔不嬲都係咁，佢地同維園呀伯既分別只係年齡上既差異。你見佢地舉腳支持trump係呢個時候退出世衛都知呢班人同世界幾咁脫節

好簡單問你一句，你講五個biden唔適合做總統嘅原因講到底我陪你撐侵

利申：撐事唔撐人

上次先有人話羅斯福出賣中國，搞到輸左比共和國，但問題係羅斯福死個時二戰都未完國共內戰都未開打，點樣出賣

共產黨

如果個世界有佢諗得咁簡單

我諗各國領袖都易做外交好多

超多MK仔

你唔同意就唔使諗下萬一trump輸咗點打落去？
荷里活班偽人，話trump當選就移民，走數雖然柒但係佢哋有本錢去移民
你呢？成班侵粉係咪假如拜登選贏美國總統就即刻移民外國唔再理香港？

而家兒登仔唔支持就等如拜登絕對冇可能贏？
你幫緊香港定幫緊trump?

陶傑國際觀基本上停留喺80年代
out撚晒

連登仔：Corbyn 唔唱國歌係奶共！

根本連登都成堆盲毛傻閪 唔係點會咁易受人影響 見個post多正評就順手禁埋落去支持
由以前班仇女撚吹所有女人都係雞去到而家班忽然政治撚喺度論政 根本冇變過

連登充斥着一大堆讀書唔成又唔肯睇外國新聞嘅人，咁冇計嘅，好難逼啲連英文字都唔識多隻嘅人去睇政治同歷史嘅書同文章

其實支持Trump多過拜登唔係問題，問題係連登仔支持既理由好on9

諗起佢當年吹奏到脫歐天上有地下無
然後舊年開始淆底，喺度擔憂the troubles再現

信毛澤東派史迪威去觀察中共

最好笑係成班友話滅左ISIS
雖然係元氣大傷, 但個19組織明明仲在生

連登仔信好多陰謀論

仲夠膽笑台仔冇國際觀

咁yalta conference嚴格嚟講係出賣左中國嘅
仲有史迪威對國民黨嘅態度唔多唔少都有影響
但杜魯門同馬歇爾大責任好多咁解

侵粉：

仲會講到反trump係五毛pr，唔講仲以為全美國得trump一個反共 佢地唔知民主黨黨內民調超過一半以上黨員都同意中國係美國主要敵人？

其實左派右派呢個概念源自歐洲議會 特別係法國大革命時嘅國民議會

保王派坐左 革命派坐右 各自代表保守主義同進步主義 呢個思維由兩派各自嘅性質再發展出好多唔同嘅二元概念

左 右
共產主義 vs 資本主義
個人主義 vs 集體主義
自由主義 vs 威權主義
社會建構主義 vs 社會本質主義
全球/世界主義 vs 愛國/民族主義
etc.

咁睇返德國嗰邊嘅示威遊行 反政府因疫情問題而干預個人自由 咁樣唔係偏左咩？真心求教

多謝樓主講出心聲

你掉轉左, 保王黨係坐右邊, 革命黨係坐左邊

我哋都係兒登仔

德國嗰邊嘅示威其實本質上係無分左右政治立場，但連登仔一野就話人地係左膠

有時啲巴絲send段tweet出嚟
好多人又話唔識英文又話太長求翻譯

心諗乜咁多文盲

連登仔質素不嬲都淨係咁上下

gay礎建設 都有得俾人吹奏就知咩事

終於有人講

唔識咪唔好勉強講咁簡單都唔明

總之 唔啱連登仔 政治心水
就係 奶共

同意
唔熟好正常
肯自己做下research 了解下先
養成好習慣
慢慢會well equipped

最怕好似蔣介石咁all in Truman定係佢上任對家
之後美國懷恨在心唔幫佢

不過有libertarian + antivax + AfD

連左膠Esken都走出去鬧佢地

連登有唔少口號式宣傳
提出質疑 反對意見就會變成PR 五毛 熱狗

根本Obama只係平庸
點會出到垃圾
同埋實事求是咁睇
佢接手時美國經濟死一大半要執手尾

另外希拉莉賣台論
其實源於Wikileak一次電郵對話
有人forward 某專欄話以台灣換write off 國債
H佢回覆係”I saw it and thought it was so clever. Let’s discuss”

根住就變成希拉莉賣台
再燒去話奧巴馬放棄台灣

睇返佢主動提台灣係任期最後段
好明顯係美台傳統「維持現狀」派
只係習唔想再等，想超越太祖攞到台灣
先想單方面改變現狀

我打錯咗 sor

你搞錯，國民公會入面嗰啲係吉倫特同雅各賓派兩派都係反舊制度，一個激進一個溫和咁解真保王黨係法國鄉間帶領保守農民同革命政府打緊

最經典係話右膠馬克龍係左膠

補多樣, 自由主義明明係左右翼都有.....
自由同民主一樣, 本質上係唔關左右翼事

而家好似全力支持杜威咁

分化post 拉

唔好將其他人既想法套係我度

我唔識占卜，但係唔會支持拜登

連登同唔少香港人一樣，神化左美國
以為美國，會為咗一個小小嘅香港，而犧牲喺中國嘅龐大利益。
我好肯定， 拜登上台之後，會為咗中美關係。
而完全放棄香港，就算香港人將來俾人大屠殺。拜登都唔會理會，仲會將走難到美國的香港人，送俾中國。
就算將來中美開戰，中美兩國都會選擇將香港炸到變成廢墟

pedo

Agger 六四之後就係老布殊放生中共。

不過都好難怪佢哋嘅, 當年對手仍然係老毛死敵鄧小平, 點估到20年後倒轉行

最經典係話布殊係左膠呀

右翼基本上係我想點點點我就有權點點點 政府無權禁止（除非犯法）而個示威就係呢點 政府無權因為［疫情］強迫我戴口罩 甚至居家令

相反兒登成日屌人左膠 自己就做埋啲左仔行為 幫正苦捉口罩

之前副總統權大定國務卿權大都有得嘈

我真係好撚驚歷史會重複

同埋自由主義同維權主義分上下(political compass)

但係德國嗰個示威好似有pride flag，我都唔知乜事
最主要係世界各地對左右有唔同理解，歐洲人會話美國民主黨如果係歐洲會係偏右

咁左右好簡單可以點分？

連登仔咪即係你喺街見到啲後生仔,有得幾多個真係識嘢㗎.佢哋開個post改個民粹啲嘅名,內容就算唔識嘢都大把正評啊.就好似呢幾日有個評論共產主義嘅post咁.
利申 廿歲出頭嘅後生仔留言

美國總統大選唔可以推遲呢D google下就知既野都可以嘈，仲話咩戰時總統可以無限連任，連登仔勁到去改人地憲法

吓認真？

唔識睇house of cards 都識啦

又多個儍閪

連登仔唔中意嘅政治人物就係左膠希特拉早晚都係

德國嗰個示威連極右AFD都係到，證明唔到D咩

其實世界各地對左右派理解差唔多......除左共產國家

因為美國本身整體嚟講就右過歐洲

希特拉係佢地眼中係真龍天子來

上連登勿認真

左傾向自由派，右傾向保守派

你估問卜咩
邊個答到你

美國都冇左派

民主黨都只係corporatist / neo liberal

我老母以前以為左=共產黨

岩啊 成型兒登仔
成個歐美都唔鼓吹戴口罩呢個風氣
連英國都解封左
但班戇鳩仔成日都叫林鄭封關同埋要強制戴口罩

國家社會主義都係社會主義，仲唔係左膠

都係，共產國家調轉，因為共產黨係極左派

一般人破壞唔到法治,得當權者可以.

其實因為吹雞係afd 姐係連登仔最愛嘅新納粹黨
好多人甚至好遠過去柏林參加遊行
有部分人係反口罩
但實際好多人都係afd支持者 有拎埋帝國旗個啲
呢堆人逢係政府支持 佢地就必反對
所以話琴日係左膠活動根本係大錯特錯完全唔了解個形勢

係30年，但都驗證左 妓女都比共產黨可信

個共產主義post 同民主黨總統個post 都係由同一條友開

間間外媒都用reddit嚟比喻連登
有人識睇中文就死得囉

如果唔係點叫連登仔成日笑鳩鄰國成日ff夠美國打 但一去到自己就話自己做軍隊嘅話成個國家都打埋落嚟啦 不過我諗現實世界應該唔會好似連登仔咁嘅成班義和團嚟加泰都唔敢講自己可以反到西班牙政府 連登毒撚自信真係好撚恐怖

一般人極其量只破壞到治安

冇人要你占卜，只係想知你有冇拜登當選美國總統後對美國嘅策略啫

都冇錯 左同右有n種定義
又有政治同經濟嘅左右

佢係五毛PR 狗黎，曲線玩野

但爭取個人自由同權利 唔係左派嘅思維咩 如果要將佢二元區分

就好似墜胎咁 典型左派思維就係 要唔要個b係女性個人權利嚟 佢地應該要有咁嘅自由去選擇墜唔墜

咁同一個思維 戴唔戴口罩 出唔出得去都係個人自由 要予以捍衛 咁樣佢地唔係左咩

威權*

未痛過唔知驚呀嘛，而家世界知道左了

所以佢以前唔明鄧小平名句：警惕右 但主要是防止左

問我
乜共產黨都怕左嘅咩？

唔好話我冇
你有咩

就好似要Pompeo 同佢班人夾侵

都要睇下有咩人可以夾住Biden

因為兩邊有好多有著數就可以奶共既人

蔡英文都係自由派來 即係左膠 而國民黨係偏向保守主義

連登仔會點簡

墜胎要跟班宗教撚嘈

宗教撚多數保守D

又唔係我話破壞我意思係咁人地反宗教，用燒聖經黎代表自己嘅睇法，係咪左癌？同埋我要帶出嘅意思係左唔係有問題，但連登仔最鐘意一刀切，就同藍絲一刀切分別不大（我唔理，總之燒聖經就唔啱，咁樣唔尊重宗教，佢係左癌！）

你老母以前係冷戰就無錯嘅
工聯會67暴動
張竹君講錯蘇聯
同埋現代真係有on9 tankies
但係連登仔又信晒都咁上下年紀嘅boomers

一個原因已經夠

唔會支持一個會有扮策劃屠殺人既人

日日話加速主義外媒見到都唔知點同你翻譯，再點define，speedism?

真，其實連登咪又係一言堂，有非主流意見就一律五毛。。。

gay礎建設屌鳩徐子見個post就見到，所有一心支持35+而認同徐可以報名嘅人都係被”五毛”...

正如佢哋踩到公民抗命
違法達義一無是處

左膠左膠左膠

我嘅策略就係唔好將香港同香港人拖落場選戰度
你點捧其中一個候選人係你嘅事，但即使係個人身份都唔好走去攻擊另一個候選人
你撐緊嘅係美國，唔係某一個美國總統
呢種覺得一個人可以決定曬、改變曬成個國家走向、命運嘅諗法，同中國人搵皇帝拜嘅思維根本冇分別

同埋Solomon之前都日日叫兒登仔咪將自己拉落場選戰度
而家就個個喺度屌拜登屌曬成個民主黨
之前Solomon出tweet屌民主黨個congresswoman就成班起鬨屌曬人哋成個黨，咁快又唔記得契爺講咩？

...

Accelerationism 源於西方

accelerationism 掛

呢個我都知 但如果要二元立對立 都有人會將佢地分做一左一右咁樣

所以其實我好憎左派右派呢個概念 太過僵化同狹窄 過度簡化 百花齊放嘅意識型態 係都要將佢地歸邊再互相對立 好似 一個人可以係同時追求個人自由同民族主義 咁又應該點歸佢地邊呢

事實上美國1945年後，
都係容共/親中共既政策

我唔認同基本法我可以撕爛佢或者燒咗佢嚟表達意見,所以我認同你講法.但個例子可以再好啲！

上連登，勿認真

可能我問題啦咁但我睇左好耐政治學書都冇見過任何近代政治學提及acclerationism, 由 ww1到cw都冇

依個真係有，我一直懷疑根本係外國傳入嚟，比攬炒真係更易理解

In political and social theory, accelerationism is the idea that capitalism, or particular processes that historically characterised capitalism, should be accelerated instead of overcome in order to generate radical social change.

咁嬲仲乜，連登成為香討係肯定嘅事，最緊要好似班藍屍咁一有位屌就一堆連登仔去輪姦個post

矮仔嗰排已經搞緊改革開放，中特社修正主義。傳統嘅左派反而變咗主要防範對象。

咁係我嘅事，我冇攻擊拜登，我只係話我唔支持佢

共和黨民主黨都有仆街

我老母肯問
我好感恩

老實講 政府已經DQ咗三個港島區候選人 基本上推多幾個人入去報名參選都冇乜問題 反正佢而家都押後左成個選舉

呢啲中國特色字梗係音譯Jiasuism同人哋真accelerationism分開

品蔥同連登而家講嘅「加速主義」同本身嘅加速主義(accelerationism)唔係同一樣嘢嚟

因為呢樣野源自Deluze
本身承自marxism
係哲學黎，後來響依家既alt-right discourse 到好常見

喺現代, 爭取自由同權利本質上唔係左右問題...
左同右拗嘅唔係自由, 平等同權利
而係乜程度/角度嘅自由, 平等同權利
唔通libertarianism又係左派咩

民主女歌神hocc：大豆侵係熱狗商人信唔過

有時覺得大部份連登仔連中推圈嗰班鍵政宅都不如。

巴打有啲料

其實道理簡單不過，嗰個post根本乘機造佢同楊雪盈。

細節唔同，但general idea 係一樣
ie. 加深現有問題而引致改變
alt-right既ethno-centric discourse 都係引用同一個idea

有d似Involution咁囉
呢個明明經濟學用左做解社會現象
你話唔係同一樣野啱但又唔係冇關囉

唔知連登仔做下個political compass test 之後發現自己原來係偏左嘅會唔會屌自己左膠

極右AfD吹雞 但入面睇到啲群眾追求嘅嘢 都係圍繞個人自由同權利 反政府因支肺而立法干預 以我認知都係左派思維 咁又應該點歸邊？如果係都要套入 左派vs右派 呢個 我個人覺得好含糊同過度將唔同嘅意義型態簡化嘅概念

同埋其實梁晃維都冇話要plan b

美國國會討論維吾爾/香港情況時，共和黨眾議員Thomas Massie多次都係唯一反對制裁或譴責中國/香港政府

左更傾向平等
右更傾向自由

反政府過分干預既係右派行先過左派

人哋話明曬1-4條隊入到
佢哋即退選

咁都有得屈

AOC Sanders呢啲？

其實係咪太多人依靠連登呢個回音壁嚟接收資訊？

係歐洲比盡咪中左

係人云亦云多
真係肯睇清楚
自己做research 嘅少
乜嘢都要懶人包

有好多你想好好理解
冇得懶

佢係唔認同制裁其他國家，先前無論係俄羅斯、北韓定伊朗佢都反對

如果唔靠佢地打國際戰線，佢地可以唔洗移民

progressive wing 呢個新一代未成氣候

Sanders 本身都係independent 架啦

理念近民主黨多D姐

連登仔水準係咁上下

連登80%都係吹水怪物

有好多（嘢）

你識唔識宗教自由？

個人覺得已經算唔錯，冇理由要原本未參與過政治既人忽然有國際視野，肯參與已經係好開始，我只希望距地慢慢分到左同右，其實中國同外國有很多人可能重差過今日連登

然後理解到中國共產黨1st共，2st共時期政治分別，已經超過好多人

佢真係on9議員

反宗教自由同共產黨有咩分別？

你睇中共百年黨史，基本上都係左傾同右傾主義兩條路線鬥爭。左傾當權就砌右傾係修正主義投降主義。右傾上場就砌左傾係盲動冒險。

最好笑係，有條友（王明）可以前幾年被批係左傾盲動，過幾年就被批右傾投降。

google 下 睇下書真係唔難
出po留comment 之前自己真係要諗清楚
一旦有啲唔logical 嘅思維影響到其他人
成個連登呢個community 就會變得民粹 唔理性同埋唔logical

宗教自由禁止人燒聖經？

其實sanders嘅policy先係好多連登仔渴求嘅政策

反宗教就係共產黨？你邏輯推論有啲問題喎ching
A=B
B=C
A=C?

咩叫民粹佢哋都未必明

其實真係要睇多啲書

咁都可以話佢有原則既....

aoc個d夠係

通常右派小政府、左派大政府
左派先支持政府干預（e.g.福利）

宗教自由本身就係一件好值得討論既野，係唔係真的是所謂人權

人地係咪燒哂全國嘅聖經唔比人讀？你知唔知自由價值喺邊

No tuition fees

開po條友不嬲on9 基本政治知識同邏輯都冇
駁唔到就泥漿摔角詭辯

法國唔比muslim戴hijab，你有冇屌過法國政府？你係咪唔尊重宗教自由？

加速加速

依家美國stimulus policy 推得最兇狠係dem
要求jobless insurance 600/wk 但gop要佢減到100-300/wk

atheist都可以燒聖經 美國佬可以燒國旗
harm principle 冇聽過? 定你俾小粉紅耳濡目染得多?

更正︰係政府場所先唔比，其他地方可以

支持政府干預又唔等於全部既政府干預都支持架喎

如果喺德國佢哋應該似spd ？
我覺得又唔止中左，當然未到極左。
不過佢哋兩個點都唔係neo liberal啦，拜登呢啲就似係啦。

仲要三句唔埋兩句就人身攻擊

條友一向on9fdr都畀佢屌龜縮撚

連登仔屌環保撚
依個好似難啲

冇記錯邊度都唔得反恐措施黎

其實事實係美國政府戰爭後期、已經開始對國府失去信心，尤期豫湘桂會戰開始。就算杜威上場，都幫唔到乜，47年美國都知國府輸梗，嗰時三大戰役都未開打。

投錯胎
佢去歐洲應該上到位
btw佢對槍嘅立場我都未搞得清

佢地已經係

全禁既係Burqa，即係呢款

覆錯左

去左歐洲就係一個普通政客啦

佢槍應該係想多D background check同埋 禁售高火力槍械？

反宗教自由唔等於公民抗命，違法達義。

又或者無視講出答案嘅人,然後繼續on9落去.

一嚟係咁
二嚟Truman覺得中華民國咁出位支持杜威係干涉緊佢內政
所以唔係好想幫

極右係某d位其實會變左 (因為支持者多窮人)
唔可以將極右當做右既極端咁睇

樓上有巴打講得好啱 左右係講咩角度嘅自由 以你個例子嚟講 左翼係想解放小眾 所以反對墮胎呢啲傳統禁忌 但係右翼較注重個人自由 所以反強制口罩呢啲侵犯個人基本自由嘅嘢

同埋因為左右係分經濟 左共產右資本 所以係講大政府與小政府 左翼想要一個大政府幫佢哋保障大眾同小眾權益 而右翼則想個政府咪撚管咁多嘢 保障翻公民安全就得

Indo-Pacific 係出自obama時代
對付中國嘅IP theft 又係喺佢嗰陣時開始

奧巴馬算唔算歷史罪人

已成功帶風向
四千幾人正評

班侵粉話係靠侵帝滅ISIS先好笑，明明佢上台之前聯軍已經打到去摩蘇爾

係 cctoy好多盲毛

我上面回覆啲人同共產黨冇分別。

柒左就潛啦 呢個po正正就係講緊你呢d垃圾賤種

侵放棄庫德族真係

咁咪即係你認知有誤囉屌
根本爭取自由, 爭取平等, 爭取權利唔係左右問題

個post好撚正 睇班傻鳩左仔同個正常右翼互屌

佢地睇撚得明咩

你係咪想講台仔同連登仔係一樣

你都戇鳩。

真係痴線 開始明白blm運動係點嚟

樓主嘅意思就係
連登仔on9還on9
但再點on9都無乜所謂
因為乜都影響唔到
所以連登仔all in左trump
就算拜登勝左
唔通會因為嬲左連登仔而親返中?
就算親中都唔關連登仔事

講真blm喺obama治下先開始
唔通又係民主黨搞嚟搞鳩自己？

樓主，我真係唔識咩叫左咩叫右，可唔可以教下我

就好似外國成日笑瑞典係capital of rape
正正就係因為平左權多左人敢出聲先會多左reported rape case
奧巴馬上左任咁黑人多左發聲機會咪開始搞blm囉

就好似之前blm 示烕點解red states 冇事？因為班共和黨人都唔care
個班care 既人都去哂格離州

兒登只係一班冇良心嘅auth左仔

但同時用左派右派嘅思維 左派其中一樣係理想主義 爭取自己人權平等大愛呢啲 與之對立嘅右派思維就係現實主義 咁套落嚟呢單嘢 都可以話係左派想追求返佢地心目中嘅權益同個人主義而反對政府嘅干預

所以其實真係睇你從邊個角度切入個議題/事件 左派右派呢個概念真係太含糊 當時呢個二元詞彙同思維出現嘅時候 啲意識形態都冇依加咁多元 間硬套落依加嘅社會到 可能真係有啲過時

咁認真同兒登仔拗
小心比人標籤5毛pr死黑警

兒登仔應該係極右
香港人至上、女人都係雞

笑死，幻想自己有票投，個腦只有二元對立

笑死個腦幻想人地只有二元對立

搵連登同老蔣比？

人哋仲講緊Jim crows law

右派追求嘅perfectly competitive market 唔通唔係idealism?

吓支旗有幾多粒星咪幾多個州囉

又唔駛又笑又屌屌聲嘅 心平氣和討論吓啫

只係講自由 市場自由vs政府干預 呢樣其實都已經係呢個二元思維入面 區分左右嘅一個元素

一般施政上 左翼嘅大政府同右翼嘅小政府 都同人民嘅權利息息相關 一嘢劃分話完全唔關事又太過激進喎我覺得

國際既左同右都係追求自由，不過側重好唔同

左係追求公民權益民主自由，大愛共容
eg左膠，Democrats，BLM，LGBTQAA

右係個人自由大過公眾利益，本土排外
eg支持槍權，反疫苗，反口罩，反移民

第一，trump本來就唔係反中，佢家族同中國同樣好多生意，其實同拜登差唔多，呢家對抗中政府都係由國務卿揸旗，當初唔係個trade deal走入死胡同，同埋有個武肺，一早唔理左香港，當初人權法案trump 拖左幾耐唔記得?其實trump就係香港事務上最大阻力

第二，trump係著名右翼民粹政治家，本來就係本土為先，推阻礙移民起wall個啲野，同香港嘅因緣，係因為中國侵犯到美國好多知識產權而形成嘅trade war，佢先同香港有貌似同一陣線嘅印象，只要美國國內氛圍都係抗中，都係兩黨共識，其實邊個做都會咁行，of course如果共和黨繼續揸旗，pompeo呢種鷹派會繼續痛擊中共。

雖然唔係最好嘅source
但係如果乜都唔識，可以睇吓/politicalcompassmemes

會有D on9仔故意搵支51星旗出黎玩野

仲要99%連登仔都無票投，將自己希望寄托哂係美國選民身上

國乜鳩視野 twitter越嚟越少人...

trump係著名右翼民粹政治家

Trump 有冇策劃屠殺人

睇吓連登啲Political Test Post就知連登仔大部份都中間／偏左

最主要係好多香港人無學過同深入了解政治,淨係好多人唔明保守派唔代表反對爭取自由一樣,只係一味將特朗普同共和黨神化,但特朗普其實係同大部分共和黨唔妥

但咁你會點拆解abortion呢個議題上 左右兩派嘅區分？純粹好奇 no offence 因為一般認知中 支持女性墜胎嘅都左翼 女權主義者 但用你嘅定義 係咪應該定佢為右翼？

trump以前係Dem又點解?

放棄Kurds 算唔算?
咁多年盟友做左condom

以前Al Qaeda 又係美國養出尼跟住做敵人
第日Kurds 變左恐怖組織打美國既話實多得侵唔少

傳統係右,改革係左,根據傳統思想反abortion

根本侵就咩政黨都唔撚係，佢邊邊利益大D咪去個邊囉

我講左咁耐係想講抗中係共識，邊邊做都一樣，比兩黨夾住係一定，同有冇屠殺人有冇咩關係。

拜登係直接參與

唔好混為一談

有

右翼自由派自己都有爭議
喺compass最底同偏底嘅分別

你講邊單？

蓬佩奧抨擊押後立會選舉 新華社：巴勒斯坦等多國認為是高度負責

#75 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

因為巴勒斯坦同中共企埋一齊
所以d人俾人屠殺係抵死

5毛

你覺得trump憑咩可以選總統
美國當年係精英管治下
好多美國佬覺得唔係好掂
係出現過反精英潮
trump就係咁樣彈出黎

上台之後唔聽專家講精英講
成日講啲咩
環保係呃人嘅
口罩係廢嘅
爆發係移民引發嘅

冇
完

拜登個字有份參與監控新疆

講漏左，右係推崇傳統/宗教價值，用所謂道德黎綁架人地既行為

美國反abortion有d係耶撚黎(midwest教會都係右)，又有d係純粹覺得我既道德觀大晒，所以你唔可以墮胎，都係個人權利無限放大既體現

左就係喺唔影響人地既前提下，大家都有自由，墮胎係個人既事，所以支持

On9

我只係想帶出佢唔係咩著名政治家

佢14年前都只係一個商人，0從政0參軍經濟

好似同個小學生講野咁
funny

一樣

呢個post啲人全部都好恐怖
岩岩睇左一次，應該同香港主流都唔岩

香港人冇試過民主選舉
覺得朕即國家
美國係唔可以冇大豆侵

個政治家分身就係由佢做左總統後有嘅
最主要想講民粹係佢最出名嘅政治光譜

美國有無侵得唔得我唔知
但係拜登做左香港一定唔得
btw又大豆侵

第一個同共產黨破冰嘅總統
就係玩乒乓外交嘅共和黨總統尼克遜

人哋要提早幾個月幫拜登做勢

國務卿有得揸旗唔係因為侵俾左個行政命令出黎咩

美國嘅建國者都係誠懇嘅基督徒
美國一直以來都同基督徒息息相關
唔係宗教自由咁簡單，而是事關美國嘅傳統文化
燒聖經嘅亦係反傳統嘅左仔
你用燒聖經同香港反共比較？

啱，三個字可以形容佢 - 大豆侵

事實係咁
但你睇下佢呢個post講既野就明架啦
成日係到話侵同香港唔係同一陣線
但現實只要美國打鳩支那，就已經係香港盟友
佢地好鐘意講到侵都只係利用香港，唔係真心
而且唔理佢係唔係真心反中，佢行為的確係做緊呢樣野，唔明佢地個腦係咩構造

有依班傻仔 你話香港人可以點樣唔入集中營

我反而想知你所講ge行政命令係咩 trump行開單邊主義，疑全球協調 但依家笑面虎全球遊說同trump條路線相反wo

若果中國唔爭九段線，買多d美國農產品。唔知trump trump會唔會用香港民主前途交換呢？
盟友就看得太高，當香港係棋子就差唔多

推

Mk仔上連登睇幾個po當自己識政治先可怕

以前高登時代班mk起碼會留係5p

依家係衝曬出嚟用自己既無知去做黃納粹

左翼最喜愛以反傳統、反保守、推倒高牆為傲
而忽視高牆為何存在

即刻有兩隻盲毛俾咗腐皮你

我想強調係左唔代表係錯，左嘅光譜好闊，如果大家咁右，港共回水就應該極力反對。最主要係 反共唔一定要反左，反傳統唔一定係錯，燒聖經係個手段，咁你唔反對火魔，點解要反人燒聖經？對我黎講只係表達意見嘅一種。如果有人嘗試因為左/ 反傳統而炸教堂，我亦同樣會反對。

唔好覺得反對體制或舊有嘅野就係左癌，左翼思想亦有推動世界發展，但你點都話我左仔架啦

喝個post主旨唔係只係笑鳩班盲反美國民主黨/咩衰野都標籤做左膠既人咩？

你既意思係香港人應該逢民主黨必反？

呢個真係要推推

咁你揀拜登囉，已經話當選要加入返世衛啦，瞓醒未呀？

返去睇高達算啦屌你老母，政治你識閪咩

咁睇落 其實左同右各自都包含一set values 差在啲人係用邊個value嚟支持佢地嘅諗法同行動 同埋其實左同右都有好多唔同嘅特質係可以同時套用喺同一樣嘢到 差在啲人點演繹 係用邊左嗰邊嘅定係右嗰邊嘅嚟解釋 好難一刀切 就好似德國場示威 用左或者右去形容 我都覺得可以 AfD吹雞嘅 咁點都會有右嘅成份 同埋啲人追求個人自由 反政府過度干預 可以講係維護右派嘅小政府思維 但同時都可以講係因為支持左翼嘅理想主義 普世價值 追求自由而反對 兩邊我都覺得講得通

所以我覺得咁樣就將啲人分邊就太oversimplified 啲人可以係喺呢個議題偏右 但另一個議題上就偏左 咁係左定右？但啲social media同好多人 成日就係咁直接用右/左嚟形容唔同嘅嘢 真係好易影響到社會大眾嘅思維 令到啲人喺根本未了解唔同嘅意識型態前 就已經有一套固化同full of bias嘅思維 一見到某啲嘢/人/特質 就自動連繫去到左派或者右派

你講嘅我都明白
事實係連登－以至獨派唔少都係偏左
我只係以一個傳統右翼嘅角度嚟評論燒聖經嘅行為

我識個黃絲朋友講咩都熱狗

香港人成日以一種二元對立嘅心態去看待外國人點樣睇政治，覺得反Trump 嘅就一定係親中，其實未必。Trump 近期民調表現咁差， 好大程度係因為佢處理疫情真係垃圾，美國成幾百萬人染病喎。

同時因為肺炎，無論係民主黨定共和黨立場嘅人，都對中國嘅印象差左。根據pew 嘅research，已經有7成人對中國印象負面，同時覺得美國應該要對中國人權嘅問題出聲。

之後拜登繼續滅支，咪又當佢係神咁拜

Trump? Who? 賣大登架？

我最想講係
今日美國同香港同一陣線
同trump無乜關係
同埋我唔鍾意呢啲反精英嘅民粹
同埋利唔利用香港無乜所謂
最緊要形成抗中陣線
不嬲世界係呢啲互相利用嘅政治關係
問題係trump其實就唔係真係咁想抗中
trump個陣係差啲唔打算打9支那
自己睇新聞

你打左咁多野我都唔知你有咩諗法
Biden唔適合做總統，但點解？唔知！
你地唔agree 我，成班共狗五毛！
巴打好型睇多啲書啦

Thx for explanation

Trump係咪真係單邊主義我唔肯定，但7月中有個行政命令就係為左反鳩支那而寫（個導火線係國安法），俾左好多權去制裁等等詳情睇返佢原文，依個行政命令俾其他國家知美國企得好撚硬邊個幫支那就含撚，咁pompeo遊說個陣就輕鬆好多
根本成件事唔洗咁細分，大方向有識共識，如果依家大家都係馬後炮咁睇返，咩單邊主義咩反唔反中有冇個人利益完全係bullshit，成個局勢有眼你睇，你大可以講十幾廿個point去predict邊個邊個會奶共唔幫手，但現實就係美國keep住食春藥咁強硬

雖然你講得岩
但屌你老母 你自己都係連登仔 企高地屌鬼爽d?

一時打錯就又粗口又人身攻擊 你咁樣嘅做人嘅態度其實對於討論係冇任何正面嘅貢獻

係咪一定要講埋「大部份」「唔少」連登仔？

巴打classical liberalism?

其實要分番好多層面睇左同右

可以政治左(民主)，經濟右(商家) etc

有興趣可以玩呢個test睇下自己邊d左邊d右

Paleo-conservative

樓主講得啱
可惜連登有班盲侵粉

尼克遜唔知係左定右？

連燈力量

我覺得左/右派呢個term已經比人玩到爛撚左
變左二元分法咁輕易將人分做兩邊簡化思考過程就算
單從政治 經濟方面既左右已經好唔同

基辛格都係共和黨，咪又係奶到爆

佢點會係liberal

絕對係右

後來美國右派可統領美國主流幾10年，都係靠Nixon當政時打好基礎（如與教區合作建立社區網絡）

(後來Reagan再以較懷柔的手段，發揚光大）

如同黃藍一樣
compass四分法雖然唔係最好（冇social conservative同progressive）
但應該係最簡單最全面嘅分法

上年香港六月示威之後牙侵仲讚緊刁總

佢又促成同中共建交

不過其實而家國會都反中共
拜登親極都有個譜

早排有玩 睇返真係有中有左有右

如果要形容嘅就係中間偏右嘅進步派 我諗都幾關香港場社會運動事

一句句 左膠 咁講野
都知佢地咩料啦

係連登直頭有同情心 都變成 左膠

連政治的左右都未識分
你寄望佢地有咩國際視野？

上連登真係要帶埋個腦

夾硬將啲人塞咗左右做乜鳩

非黑即白

剩係香港嘅左右都已經好難分
只有極少數人可以符合傳統左派定義

屈毛黨真係on9

其實連登真係好多11-18 歲毛都未出齊既後生仔
好多腦荀都未生埋 人講佢又講

預視到到11月如果侵侵選輸左
一定有d人出黎話美國民主已死
國際戰線玩完乜乜乜

明明Nancy Pelosi出力分分鐘仲勁過侵
係都講到侵係香港救世主咁

總之
兩黨connect

On9仔 繼續blk

其實連登仔應該查下睇下自己個political compass

Trump 唔反
不過拜登奶

其實美國民主黨唔算左翼

佢最原本個test其實唔準
尤其是以香港人嚟做

想了解自己嘅光譜位置
建議做Six Triangles, 9 Axes, Politiscales

有個基本認知咁囉
我頭先做咗politiscales都唔錯

Trump 當香港棋子
Biden 當人唔係人，會監控屠剎

neoliberalism

講左好耐 國會 > 侵 無人理

但拜登的確令人擔憂ge

使鬼搞咁多嘢 講唔過你咪屌鳩你PR分化撚 成堆人想搵人圍爐論政 增加自信咋嘛

All 咩 in 呀成班都無投票權一日到黑開post 幫侵奶袋底又FF 自己係美國人 又話侵戴口罩好撚型又乜柒都話佢撚狗盲目崇拜好似當佢救世主咁 批評下佢就一班人出黎話五毛PR 分化狗好似d on9 藍絲咁無思想我係老共見到對手咁弱真係笑出聲

香港最 neoliberal

老實講，似 alt right 多過 neocon

應該係

你唔認得佢咩，次次睇親啲愛侵力呀fake news post呀都見到佢
呢個post咪就係講緊佢呢啲人

其實一堆人日撚日望住貴一貴既樓如果
仲係支持右派既經濟理論架既話
除左有樓我諗唔到其他理由喇

連登d牙侵粉點解唔學佢唔戴口罩

美國共和黨2012年總統參選人凱恩（Herman Cain）的網站今天指出，凱恩感染2019冠狀病毒疾病（COVID-19）逝世。生前支持現任總統川普的凱恩，在疫情期間拒絕戴口罩。

路透社報導，凱恩與其他支持者沒戴口罩，參加川普6月20日在奧克拉荷馬州杜爾沙（Tulsa）的競選集會。9天後凱恩就得知自己確診2019冠狀病毒疾病。

見過有人貼 atomwaffen 文宣

仲有崇俄、崇軍國日本
一講到德國就講「如果元首見到...」

佢地仲相信「經濟自由」同政治自由有關係

你既講法根本就唔岩,黑馬08次按後仲印一大筆錢救房利美同房貸美,若果根據自由市場,係應該由佢爆等樓市回落香港今時今日有幾多人買樓大家心照,唔係香港政府將個市場扭曲,樓市會唔跌

atomwaffen垃圾嚟
一班edgy嘅低智美國仔扮納粹
當年NatSoc德國宣傳希望，佢哋就宣傳絕望、暴力

二戰日本同德國確實有值得學習嘅地方
唔係講政策同戰爭嘢
而係講佢哋嘅傳統主義同對self improvement嘅重視

中國確實有值得學習嘅地方
唔係講政策同戰爭嘢
而係講佢哋嘅傳統主義同對self improvement嘅重視

真係好想翻譯做英文
日日上連登你地都試練我對香港既忠誠

中國傳條閪
蔣介石時期中華民國都可以話係
北京俄共不嬲摧毀緊華夏文化
令支那人偷呃拐騙，毫無道德

自便
我上開anoncafe、8kun

要睇佢內閣有邊個人係對華鷹派

當然Mike Pence同Pompeo係硬到冇得比
但客觀黎講侵輸既機會大過一半

覺唔覺得自已身為新納粹，但唔支持中國納粹好矛盾？

美國新納粹都支持中共
David Duke都係咁

我地講「國際戰線」，係爭取The New York Times, Foreign Policy及其讀者既支持。對於d basket of deplorable點諗真係冇興趣知。新納粹最好死遠d，唔好好似林作咁著臭個brand

侵粉：美國爆得咁勁係因為藍州長，BLM示威，左膠唔帶口罩，唔關侵事

我唔係新納粹，只係一個保守主義者

中國有如當年蘇聯（當年俾人話係red fascist）
佢哋都係shithole國家
如果因為「納粹極權」而支持中國
咁係咪要支持埋nazbol, isis回教佬？

你放心，我冇參與過國際陣線
twitter reddit早就俾人bam咗

原來就係呢啲仆街成日喺度情緒勒索

ISIS政教合一、又尊重傳統，社會各階級、性別又「井然有序」
唔係保守主義者心目中既天堂咩 ？

中國大國掘起咁self improvement
「中國天朝主義」同專制又咁有中國傳統
點解會唔支持？

給香港最好的禮物

你眼殘就去驗眼。

燒獨裁政權同燒聖經有得比？你都戇鳩

冇得你唔同意 個時勢就係咁

你咁講班新納粹咪要支持埋北韓？
民族主義者要支持泛非主義
保守主義要支持錫安主義
唔係喺光譜上面近就要支持
就算大家同一個位，文化、立場、價值觀都會唔同

我都唔想同你嘈攞本書睇下先啦

攞個論點上黎好似上面個巴打咁先有野好傾，reply你我都覺得哂口水

肥佬黎見陳雲日日都咁樣 以為有用 走去學佢

真係杜魯門問題大啲 但馬歇爾對歐洲嘅貢獻好大

唔好咁容易用聖經做例子 英國好多新教徒因為要避咗聖公會嘅迫害所以走咗去北美

點樣唔妥法？

你一講Self-improvement唔知點解即刻諗起Jordan Peterson
記得沖涼執屋 見字飲水

而家開始有連登仔係咁話just a flu 啦

講美國可以燒國旗個陣，就成班人出黎護航話言論自由
而家燒聖經就講到十惡不赦咁，唔通對美國人黎講聖經既價值仲大過國旗所代表既美國自由價值咩

為左死攬侵，連登仔齊齊講： just a flu

你咪basket of deplorable。

「美國係基督教國家」根本係現代右翼老作嘅嘢
Founding Fathers特登講到明美國唔係宗教國家
原本嘅Motto都係e pluribus unum 「合眾為一」
而唔係In God We Trust

唉

諗起呢個

真係咁多共和黨人支持就唔會有Lincoln project 啦

racist, sexist, homophobic, xenophobic
我冇一樣係

竟然有人會覺得宗教國家係21世紀係合理

你睇下美金紙硬幣先好亂講,唔好老屈右翼

btw，美國警察冇編號坐冇坐van仔捉示威者好似連登冇人報
明明同香港黑警一鳩樣
連登仔係咪太鍾意極權？

外國人聯繫緊我地同佢地有幾相似既時候

會唔會發覺香港主流意見係唔撐佢地呢

你睇下一開始係用e pluribus unum 定in god we trust先

其實係連登主流意見？呢度d人唔知中學畢左業未乜鳩都話係左膠

連登仔叻哥上身我唔知我睇唔到

其實報紙又好網上其他媒體/社交平台都冇咩出聲聲援Portland

起馬上個禮拜黑警捉人單野係冇反應的

你睇清楚國徽先？

In God We Trust畀盡都係1956年先立法
最初只係兩仙上面嘅字樣
只係為咗對抗無神論嘅蘇聯先改

咁唔係右翼定,係美國立法定兼寫入憲法唔好反右反埋人地格言好無

你閱讀理解幾多分

人地立埋法都仲拗再者蘇俄都仲以東正教為主

In God we trust係一開始南北戰爭Union既口號，最後爭取到某D幣上面寫呢句野

變做official motto係艾森豪個時為左對抗蘇聯，同埋有埋保守派反對FDR既new green deal先搞出尼

有時真係唔明auth諗乜

咁唔代表唔係美國格言雖然有好多人出黎嘈呢句,但絕大部分美國人都信基督教係事實

你個格已經係。

你真係唔識架喎
連登仔平均智商雙位數常識嚟架
最叻不學無術，同啲識嘅/專業人士嘈，論點論據永遠只有一個：佢覺得

一 美國立國開始就唔係基督教國家
獨立宣言特登將 "all men are created equal" 依句之前嘅 "sacred" 改成 "self-evident"
憲法第一修正案更加寫明唔可以設立國教
立法原意就係確立政教分離

二 "In God We Trust" 依句嘢係1956年先立法採用

兩個分開嘅point係咪咁難理解？

Dunning Kruger effect

左 右
共產主義 vs 資本主義
個人主義 vs 集體主義
自由主義 vs 威權主義
社會建構主義 vs 社會本質主義
全球/世界主義 vs 愛國/民族主義
etc.

左邊完全理解，右派係ON9仔
公平，平等，人權，博愛，左派核心思想，民主既基礎
根本右派係鐘意極權政府，成日係到投票唔知做乜7

成日同我講時間先後,人地美國就算立埋法都可以因應當時美國人民覺得唔好而去改啦,仲有In God we trust 當中個God字每個美國人都有唔同解讀,美國除左muslin外,仲有唔少無神論者添,若果咁大爭議引發分岐晨早改左la

老美以前係右派,老共係左派,你繼續打哂右翼la

用你「當庫爾德人condom件事唔好混為一談」講法，新疆生意都係佢個仔嘅，邊撚度直接參與？

死拜登就一定係口交部
「我關注」「我強烈XX」

你就瞓醒未
外國一面倒屌侵，當然你可以話全部奶共左膠收買曬啦
另一方面亦有人質疑點解你堂堂美國quit完WHO唔開另一瓣嘢合作

個龍門開始加速到宇宙第一速度
就嚟上到月球啦

最開始係有班人話美國係基督教國家 點可以燒聖經
但事實就係美國傳統上就係政教分離 宗教自由
依家就到你講返 "God" 可以係其他宗教嘅神
真係好多謝你認同Deism

睇住佢點極唔明仲跳埋去講蘇聯東正教真係笑死

3K黨最初嗰批同民主黨幾有淵源

XY軸噉嘅嘢
X就係左右，Y代表威權同自由

你講得無錯
Southern Democrats確實就係KKK嗰班人嚟
然而Civil Rights Movement之後嘅Southern Strategy

不過再上面講嘅左右分法都係錯晒
用返最初法國大革命嘅分法
點睇都係共和黨左 民主黨右

係除咗中國
（北朝鮮冇討論價值）
班粉蛆眼中，左就係愛國右就係反華

講到美國警察連登仔變咗撐警撚啦
白左blm暴力呀，殺人個警察都拉咗仲抗乜嘢議呀
收咗中共錢示威搞美國呀，藍色州長縱容示威去打擊侵侵呀
基本上將香港藍絲啲言論改少少就係
真係笑到我gapgap聲

呢種行為好似叫做「捧殺」，之前sigma講過

任何時事主題，只要見愛侵力有份出現，你就知道，這個主題必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

冇乜上連登
但係左仔連衛兵唔係不嬲反浸，話佢轉呔生意佬，阿浸不等於美國etc咩
幾時支持阿浸又變咗主流？

咁應該係全部主題喎
香港人真係一係就讀多幾本書啦
之前睇蘋果新聞一有美國既新聞出現下面d comment 就全部都係左膠左膠有d甚至連美國有聯邦政府同州政府都唔知
俾美國人睇到真係笑鳩死

咁睇黎你真係冇上連登好耐
呢度d人當侵係神咁拜
你一講其他意見你就係左膠

記得上年仲好齊心咁屌云根親浸
連登仔一時一樣

前日先有個post係講美國年輕人支持抖陰，d 人又係左膠左膠，以為左膠先至會用app
事實係呢度大部分人都唔會思考下人地講既野有冇道理，唔岩聽你就係死左膠

我哋熟識嘅現代民主黨，玩leftist agenda都不過係近呢十幾廿年嘅事

明居正

最癲既聽過一個日日ig轉貼文宣既人問我
民主黨同共和黨邊個藍邊個黃

佢哋應該計劃緊學啲支那移民
搞支持美國警察嘅遊行

你同佢講民主黨係藍 都冇錯㗎

佢肯問咪算好

我仲記得呢個

［勒索］美國過唔到救巿方案 因為民主黨提大堆唔關事要求 eg 提高環保排放標準 修改選舉法 更新‘非入境人士’visa

佩洛西都係藍？

民主黨咪藍色

邊只
定係民權運動個D你唔計先

民主黨藍 共和黨紅

唔太記得
總之兩個黨唔係一百年嚟都係咁
好多嘢都interchange

我有冇理解錯左右既分別
左就係改革 右係維持制度/傳統
左係傾向自由 右係極權
左係共產 右係資本主義

有時少少覺得左右既人會各自拎對方既議題黎幫自己拎著數

明你講咩
自

打選戰啫，選完又重新做人架啦

根本基督教，東正教，回教甚至伊斯蘭都拎住舊約聖經你係咁charge 呢句in God we trust 同基督教有關，但事實係全世界大部分人都信God首先唔理美國有冇國教，但BLM燒聖經你地仲拎句in god we trust 係咁幫手兜，作為少數美國黑人燒聖經即係無尊重過當地既基督徒，憑乜要人地尊重返你。當然佢夠薑去伊斯蘭燒可蘭經我會尊重返佢

其實掉返轉講而家美國保守派好想將Christian value 融入美國價值當中

咁強加宗教入去咪好唔尊重一班唔信耶教既人？

美國佬有1/4人口冇宗教信仰的

當然要用到燒聖經尼發聲對大多數人會係過火啦

拜登一上台
台灣即刻俾大陸打啦on9

其實抗衡中國都係兩黨共識，而且trump又真係唔見得有幾強硬。都唔明點解對佢咁有好感……

吹到奧巴馬唔係垃圾，只係平庸

左右其實好難分，香港都有好多人係咁
林鄭月娥，譚惠珠，范徐麗泰，范椒芬，梁振英.....
佢哋以前效忠英女皇甚至鬧共產黨，97後即時轉軚幫中共打壓香港人

兩黨共識笑死

我咪講左無神論，都仲未計仲激既科學教派但唔好將所有野屈返右翼度，連仔推既本土其實都係右，你地要反右反侵無問題，但唔該睇返侵16年競選口號同本土派係非常接近。仲有唔好再拎美國左媒黎話侵有幾差，上屆美國人係接受主流媒體，侵今時今日唔會係總統

連登基本上冇提過portland同federal agent嘅事

講親blm就一堆左膠 死黑鬼 搶野 中共指使 民主黨州嘅標籤撻落去
新聞都唔洗睇唔洗討論

有幾難分姐？唔岩連登仔心水既咪全部都係左膠囉

咁你即係話 多數連登仔都係『右膠』？

情願叫晒做阻膠算，好心唔識分就唔好分左右啦

就算一樣係共和黨，John Bolton果類傳統鷹派，Ted Cruz 嘅茶黨，仲有羅姆尼布殊近住傳統建制派嘅，都同Trump唔妥，一有機會就發難，羅姆尼直頭去埋BLM遊行

不過Bolton出咗本書屌侵曾經當香港台灣係棋子之後，侵唔都敢再當香港議題好似北韓咁做deal咁做，比哂執行權俾Pompeo強硬落去，都算功德無量

佢地淨係將blm最差個面同美國警察最好個面放大尼睇

咁樣同香港既藍屍有咩分別

啱 一有呢啲po 就會變咗踩連登、甚至踩香港人嘅po
全部留言即刻變晒智者

Pompeo

呢個po 都係

Bolton本書有拉Pompeo 落水，話佢私下都唔妥侵啲decision making同對國際關係嘅認知，果時都怕侵會嬲鳩埋Pompeo 邊緣化佢嘅角色 好在冇事，當然國務卿要過Senate hearing，當初炒咗Tillerson，搵Pompeo 上馬而唔係Bolton都係因為呢個原因（Bolton試過因為過唔到hearing搞到冇咗駐聯合國大使做）

同埋連登個問題係除咗過度簡化對美國兩黨嘅形象之外，亦都只係識用香港本位去睇國際關係，唔去睇下有啲國際間相近嘅例子去衡量美國嘅involvement可以去到邊同成效，文化種族唔同嘅中東拉美就算啦，但台灣南韓南越呢啲例子都需要借鏡

blm呢單野暴露哂好多連登仔實際嘅價值觀
仲好意思屌nba果啲唔出聲同偽善 （lbj呢件屌鳩morey嘅賤種唔計 可以盡情屌柒佢）
nba班友為錢先跪低 連登仔乜包袱都冇睇野都仲係可以咁狹窄

點解波特蘭班暴徒甲由可以日日燒法院

已經有啦，有個post講拜登對華政策未定，已經有人笑鳩埋bipartisan support，但明明呢句係Pompeo 講，都唔係反侵反共人士ff

比著香港警察一早水炮侍候

會比佢地日日圍得咁過癮？

依啲留言佢唔會回啦永遠班友柒咗就唔覆 之後去第二個POST圍爐屌返人地轉頭 正宗走住黎屌

雖然bipartisan 一開始的確係pelosi同香港游說美國代表團講起先，但連共和黨嘅國防卿都咁講，連登仔憑咩override美國政界嘅共識

都係嘅，香港人權民主法案，都有一個國會議員投反對嘅。不過唯一一個投反對嗰個係共和黨人，肯塔基州共和黨眾議員馬西（Thomas Massie）……

佢不嬲唔想干預人地國家內政，所有有關既都會否決

Massie 係一個孤立主義者，乜制裁都會反對（新疆Syria都反對有哂record），同埋要美國全面從阿富汗撤軍，因為減省咗嘅軍事支出可以用嚟振興經濟

佢無視中共邪惡當然可鄙，但當初投Trump上總統嘅選民，都有相當部分係同Massie 持類似嘅想法，多於因為侵肯對華強硬（講真選民睇內政多過外交都好正路），雖然一場武肺令所有美國人對中國觀感轉壞，但孤立主義始終有佢嘅市場

其實大多連登仔/黃絲/獨派都傾左
好多同reddit啲zoomer一樣
平時跟啲memes笑笑口鬧女人係thot，話人liberal leftard
但做啲Political Test就發現自己係左翼自由派

樓主呢d左膠仲煩過pr

燒山喺連登係原罪

不過嗰時我啱啱入大學嗰時好鍾意聽燒山嘅中國近代史四十幾講，由辛亥革命講到去六四，都算係我近代史啟蒙嚟

條友五毛扮燒山打手

屌柒袁國勇啤梨劉細良，然之後當燒山神咁拜

出現了

有次仲話因為啲黃絲分散哂聽唔同KOL唔集中聽燒山，所以黃營KOL界唔夠藍屍KOL鬥，打撚橫嚟講 所以樓上有人講「捧殺」都真係有道理

燒山上次咪燈死希婆，雖然美國主媒陰佢，但侵贏之後仲講到世界末日咁到今時今日都無人去了解侵點解贏，只係將侵既fans同voters打成non-educate,racist 同anger

拜登一贏美國即刻賣台灣啦on9

隻怨婦最大問題係咩熟既野又吹唔熟既野又尻Up

你咩都唔識聽落咪好似好勁囉

所以咪要將trump同共和黨分開，係唔明D人迷浸迷埋共和黨

又一隻印象派

拜登講：奶共
侵侵講：又撚狗

共和黨人乜都唔理：孤立主義者
歐洲左翼話顧掂自己國家先：奶共左膠

首先重點係「美國唔係基督教國家」
"In God We Trust" 只係一個順帶嘅問題
而你唔明 但係其他人一睇就明個討論點喺邊
代表你根本唔熟書

第二 講到明宗教自由 言論自由 任何宗教嘅地位都係平等
國旗都可以燒 穆罕默德漫畫可以攞嚟搞笑
點解聖經唔燒得？

第三 信有神同有宗教信仰係兩回事
美國立國嘅十八世紀啟蒙時代 好多知識份子都係Deist
即係相信有「神」創造世界 並且賦予人同世界理性同規律
但係無特指係點樣嘅「神」 因為「神」無亦都唔會干預世界嘅運行
所以亦都否定「神」嘅啟示、「神蹟」依啲宗教嘅基礎

不過你連完全唔啱牙嘅宗教都可以拉埋嚟講 仲要以為回教同伊斯蘭教係兩個宗教...

可能sunni 先計
shia唔計呢

再細啲嘅仲有Ibadi同被視為叛教異端嘅Baha'i添

不過講宗教既話Judaism Christianity Islam都係Abrahamic religion就真

再順便講句 南方黑人其實多數係好虔誠嘅基督教徒
好多社區都係靠教會維繫
乃至Martin Luther King同佢老豆都係牧師嚟
我真係唔係好明白你特登將「少數黑人」同所謂「當地嘅基督徒」做對比係想表達啲咩

差之毫釐謬以千里
依啲宗教問題喺古代會死人嫁

依三個宗教（尚且講三個先）除咗可以話係信同一個神之外
係完全互相否定對方嘅基礎

基督教最重要嘅係耶穌基督係上帝嘅獨生子 降生於世上為赦免人嘅罪而死 三日後復活光榮升天 將來會回歸審判生者與死者
聖父聖子聖靈三位一體 三者都係神 但三者各不相同

猶太教係完全否定耶穌係神子 真正嘅彌賽亞尚未降臨 所以先有釘十字架依件事
至於回教係信耶穌只係眾先知之一 穆罕默德先係最後最偉大嘅先知

咁都可以炒埋一碟 唔單止係無國際視嘢 更加係無常識到唔知會冒犯幾多教徒

咁你點解釋舊約聖經一樣呢樣野先依家根本好多美籍黑人係基督徒,所以我先話呢D少數黑人,因為佢地令到其他黑人俾人個形像差呀BLM原意係叫人respect黑人,你拎住本聖經燒得罪當地基督徒效果咋,我自己都本身都向左傾,但柒左就係柒啦係都要拖埋人地句in God we trust黎兜乜鬼啫

你咪講返我講個句同一個神(God)

你講咩

講定義可以比人話錯

三個宗教同宗有咩問題

我都想請教佢,雖然本人都唔太信'單神論'

你「同宗」嘅定義都幾好笑
你睇清楚條Link入面都已經有講"Abrahamic religions" 依個字非常有誤導性

廣義上基督教 無論係羅馬天主教 新教抑或東正教
對「神」嘅理解都係Nicene Creed寫得好清楚
正正就係我上面寫出嚟嗰段
回教同猶太教都係無「三位一體」依個概念
咁都可以話係同一個「神」
完全係Reductionist得可以

解釋啲乜嘢
個龍門飛過埋火星開始突破太陽系啦

舊約聖經呀,小弟虛心受教

但廣義黎講都係同一個神,只係表達方面唔同

連登仔論美政
冇數據冇理論 back up
唔知傾嚟做乜

歷史上就係先有猶太教 再有基督教 然後先有回教
咁樣三者都有Torah有咩咁出奇
你話原來玉皇大帝就係上帝 道德經係舊約聖經中文版就出奇姐

事實就係三個宗教對神嘅理解都係完全唔同
基督教亦都開過好多次大公會去決定咩係「舊約聖經」
天主教同東正教嘅舊約聖經係比猶太教嘅Torah多咗幾本書

理論唔一定要掟Jargon出嚟嘅
就算攞數據出嚟都係話左膠媒體Fake news嫁啦

對神既理解唔同我明，但係大部分教派都係源於Torah既話都即係個邊既神啫就算佢地信既神唔係相同都好，in God we trust 係我眼中真係拎到最大公約數喎，至少好多美國人都信神既存在

藍絲迷中共，黃絲迷大笨象，一鳩樣

d concept 錯撚晒仲要聲大大

睇黎你無用腦諗下我想講咩 係同路人既咪提醒更正 知道人地錯懶醒笑鳩人掛住連登仔開頭乜乜乜做乜撚？

如果你想講用字問題 咁用你中文能力諗下個意思加同唔加係咪一樣囉

靜到呢

連登仔真係未撚訓醒
奶trump 奶到傻撚哂

所以靠連登仔上Reddit 呢d 要真係同人engage 同argue 嘅地方咪死撚哂

連登仔最盡都係上Twitter 做d 唔洗engage 人嘅活動